<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en, de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en, de" /><updated>2024-08-04T19:54:18+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Verschiedenste Ideen, Buchrezensionen und Informationen.
</subtitle><entry><title type="html">Rebecca Buxtons und Lisa Whitings “Philosophinnen”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen/" rel="alternate" type="text/html" title="Rebecca Buxtons und Lisa Whitings “Philosophinnen”" /><published>2024-08-03T14:13:00+02:00</published><updated>2024-08-03T14:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen/"><![CDATA[<p>Das Buch “Philosophinnen. Von Hannah Arendt bis Mary Wollstonecraft” in der Ausgabe von Reclam aus dem Jahr 2024 ist das Thema dieses Posts.</p>

<p>Zuvor ist es 2021 unter dem Titel “Philosophinnen. Von Hypatia bis Angela Davis: Herausragende Frauen der Philosophiegeschichte” im mairisch Verlag erschienen, das Original wurde 2020 unter dem Titel “Philosopher Queens. The Lives and Legacies of Philosophy’s Unsung Women” bei Unbound veröffentlicht.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In dieser Herausgeberschrift werden chronologisch unterschiedliche Philosophinnen behandelt, zu denen es jeweils einen kurzen Aufsatz von verschiedenen Wissenschaftlerinnen gibt.</p>

<p>Nach einer Einleitung der Herausgeberinnen Rebecca Buxton und Lisa Whiting steht der erste Aufsatz, der sich mit Diotima befasst, die etwa 400 Jahre vor unserer Zeitrechnung philosophierte und vor allem aus Platons Dialogen bekannt ist. Quer durch die Jahrhunderte und Regionen arbeiten sich die Autorinnen dann bis in die Jetztzeit vor.</p>

<p>Unter der EAN 9783150114599 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden, zum Zeitpunkt dieses Posts ist es lieferbar zum nächsten Tag.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch bietet die Gelegenheit, viel über meist wenig bekannte Philosophinnen zu lernen. Die Unterteilung in Aufsätze erleichtet das Leseverständnis und erlaubt es, das Buch auch als Zugbuch zu nutzen, da der Wiedereinstieg stets möglich ist.</p>

<p>Selbst in der Philosophie an den heutigen Universitäten werden immer noch vor allem männliche Philosophen besprochen, sodass es sehr viel Freude macht, auch Frauen in der Philosophie kennen zu lernen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Sehr empfohlene Lektüre voller spannender Erkenntnisse und mit viel Inspiration für das eigene Denken, gleichzeitig unterstützt es dabei, unsere Welt besser zu verstehen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Philosophie" /><category term="deutsch" /><category term="Zugbuch" /><category term="trainbook" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783150114599]]></summary></entry><entry><title type="html">Hiroshige. One Hundred Famous Views of Edo. Hundert berühmte Ansichten von Edo. Cent Vues célèbres d’Edo</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Hiroshige-one-hundred-views/" rel="alternate" type="text/html" title="Hiroshige. One Hundred Famous Views of Edo. Hundert berühmte Ansichten von Edo. Cent Vues célèbres d’Edo" /><published>2024-08-01T23:13:00+02:00</published><updated>2024-08-01T23:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Hiroshige-one-hundred-views</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Hiroshige-one-hundred-views/"><![CDATA[<p>In diesem Post wird das Buch “Hiroshige. One Hundred Famous Views of Edo. Hundert berühmte Ansichten von Edo. Cent Vues célèbres d’Edo”” in der Ausgabe von Taschen im Rahmen der Bibliotheca Universalis aus dem Jahr 2022 angesprochen.
Es ist dreisprachig erschienen und enthält Erläuterungen auf Deutsch, Englisch und Französisch sowie die oben genannte Landschaftsserie des japanischen Holzschnitts.</p>

<p>Die Texte wurden von Melanie Trede und Lorenz Bichler verfasst, während die Drucke aus dem Ota Memorial Museum of Art Tokyo stammen.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>Das Buch beginnt mit einer Einführung in die Veröffentlichungsgeschichte der Landschaftsserie “Hundert berühmte Ansichten von Edo” und einer Defintion der <em>ukiyoe</em> als Bilder einer vergänglichen Welt. Nach vielen weiteren Informationen sowie einer Erklärung zur jahreszeitlichen Anordnung und den Designentscheidungen der erfolgt eine detaillierte Darstellung der Drucke der Serie in ebendieser jahreszeitlich sortierten, konventionellen Ordnung.</p>

<p>Unter der EAN 9783836556590 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch muss nicht in einem Fluss gelesen werden, sondern kann immer wieder aufgeblättert werden. Zunächst wirken der Titel, der in japanischer Schrift sowie in lateinischen Buchstaben abgebildet wird, sowie der Druck selbst. So ist es den Lesenden überlassen, zunächst selbst Bedeutungen und Details in den Kunstwerken zu entdecken. Daraufhin folgt die dreisprachige Erläuterung des jeweiligen Holzschnitts, bei der der erste Eindruck vertieft oder verworfen wird.</p>

<p>Die Bilder wirken als Zeitmaschine, die einen Einblick in alltägliche und außergewöhnliche Situationen im Edo des neunzehnten Jahrhunderts ermöglichen. Je nachdem, wie sehr sich Lesende auf die Wirkung der Bilder einlassen, werden diese unterschiedliche Eindrücke hinterlassen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Bei der Lektüre dieses Buchs können Lesende nicht nur etwas über den Künstler Utagawa Hiroshige lernen, sondern auch neue Erkenntnisse über die Geschichte Japans sowie den japanischen Holzschnitt gewinnen. Es ist damit sowohl für Kunstinteressierte als auch für Japanfans empfehlenswert.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="english" /><category term="Hiroshige" /><category term="japanese-art" /><category term="prints" /><category term="book" /><category term="Buch" /><category term="images" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783836556590]]></summary></entry><entry><title type="html">Rupi Kaur’s “milk and honey”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/milk-and-honey/" rel="alternate" type="text/html" title="Rupi Kaur’s “milk and honey”" /><published>2024-07-27T16:14:00+02:00</published><updated>2024-07-27T16:14:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/milk-and-honey</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/milk-and-honey/"><![CDATA[<p>The subject of this post is Rupi Kaur’s poetry collection “milk and honey” first published in English in 2015.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This collection of poetry is subdivided into four chapters that each have a different focal point.
While it also is available in German (and many other languages) I read it in English and really enjoyed the plays on words. 
It can still be ordered in your local bookshop with the EAN 9781449474256.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>This poetry makes you feel all the feelings of love and affection and trauma and heartache and despair and gentleness and recovery.
The poems are accompanied by drawings that make the meaning of the words even more striking.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>Highly recommended beautiful poetry, although the reader shouldn’t be too faint of heart.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="rupikaur" /><category term="poetry" /><category term="english" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781449474256]]></summary></entry></feed>