<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en, de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en, de" /><updated>2025-02-12T09:54:31+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Verschiedenste Ideen, Buchrezensionen und Informationen.
</subtitle><entry><title type="html">Terry Pratchett’s “Witches Abroad”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Witches-Abroad/" rel="alternate" type="text/html" title="Terry Pratchett’s “Witches Abroad”" /><published>2025-02-11T08:32:03+01:00</published><updated>2025-02-11T08:32:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Witches%20Abroad</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Witches-Abroad/"><![CDATA[<p>The discworld novel “Witches Abroad” written by Terry Pratchett and published in 1992 with Corgi Books, first published in 1991 with Gollancz, is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This book returns to the discworld witches and follows them on their journey to foreign lands, where they have to fight the power of stories.</p>

<p>This edition (EAN 9780552134651) might be harder to order, but there are newer editions as well as the translated versions ready to be ordered in local bookshops. It might also be possible to find this second hand in good condition, as the discworld books have many fans.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>This novel can be enjoyed on different levels as is the case with all discworld books. In this one we don’t only have the plain level of the witches adventures and the level that relates to our world, but additionally the meta level of a story about stories and their power. 
The beautiful thing is that it can be enjoyed on either of these levels alone or combining all of them, making it a tempting read for many people. 
The characters are amazing, the footnotes hilarious and the book had me laugh tears several times.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>Years after reading it the first time (in 2014) I read the novel again and enjoyed it tremendously. A bit of discworld knowledge probably helps in not getting overwhelmed by all the details, but it can also serve as an entry point into some of the leading forces on the discworld. Highly recommended.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="discworld" /><category term="fantasy" /><category term="clever" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9780552134651]]></summary></entry><entry><title type="html">Marc-Uwe Klings “Die Känguru-Tetralogie”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/K%C3%A4nguru-Tetralogie/" rel="alternate" type="text/html" title="Marc-Uwe Klings “Die Känguru-Tetralogie”" /><published>2025-01-11T12:32:03+01:00</published><updated>2025-01-11T12:32:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/K%C3%A4nguru%20Tetralogie</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/K%C3%A4nguru-Tetralogie/"><![CDATA[<p>Der Schuber mit vier Büchern von Marc-Uwe Kling, der in dieser Form 2020 bei Ullstein erschienen ist, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="die-bücher">Die Bücher</h2>

<p>Enthalten sind “Die Känguru-Chroniken”, “Das Känguru-Manifest”, “Die Känguru-Offenbarung” sowie “Die Känguru-Apokryphen”, die alle schon vorher als Einzelbände erschienen waren.</p>

<p>Erzählt wird die sehr witzige Geschichte des Protagonisten, der zu Beginn des ersten Buches mit einem Känguru zusammenzieht. 
Es wird diskutiert, philosophiert und die Welt verbessert.</p>

<p>Unter der EAN 9783548061610 kann der Schuber in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<p>Empfehlenswert sind auch die Hörbücher, die der Autor selbst vorliest.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Diese Bücher bieten spannende und lustige Unterhaltung, erlauben Lesenden aber auch, sich in philosophische und politische Debatten zu denken und tragen so dazu bei, sich aus der selbstverschuldeten Unmündigkeit zu befreien.</p>

<p>Das Zusammenleben des Protagonisten mit dem Känguru ist voller Skurrilität, Gesellschaftskritik und Lachen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Diese Bücher sind für mich so lesenswert, weil es in ihnen gelingt, ernste Themen humorvoll zu beleuchten und dadurch zum Denken anregen. Sie sagen für mich: Sapere aude!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="Känguru" /><category term="witzig" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783548061610]]></summary></entry><entry><title type="html">Emma Southons “Eine Geschichte des Römischen Reiches in 21 Frauen”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Geschichte-des-r%C3%B6mischen-Reiches/" rel="alternate" type="text/html" title="Emma Southons “Eine Geschichte des Römischen Reiches in 21 Frauen”" /><published>2024-12-17T22:13:00+01:00</published><updated>2024-12-17T22:13:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Geschichte%20des%20r%C3%B6mischen%20Reiches</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Geschichte-des-r%C3%B6mischen-Reiches/"><![CDATA[<p>Das Buch “Eine Geschichte des Römischen Reiches in 21 Frauen” von Emma Southon, auf deutsch erschienen 2024 bei Aufbau, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>Das im Englischen unter dem Titel “A History of the Roman Empire in 21 Women” erschienene Buch befasst sich genau mit dem, was der Titel aussagt:</p>

<p>Es beleuchtet die Leben von Frauen, die im Zusammenhang mit dem Römischen Reich stehen, und bietet so eine ungewohnte Perspektive auf römische Geschichte.</p>

<p>Unter der EAN 9783351042387 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Das Buch erlaubt es, die in der Geschichtsschreibung übliche Perspektive auf Männer zu verlassen.
Dadurch wird es ermöglicht, mehr vom alltäglichen Leben von historischen Frauen zu erfahren, was wiederum einen neuen Blick auf die Gegenwart zulässt.</p>

<p>Durch dieses Buch wird in besonderer Weise verdeutlicht, dass Frauen schon immer Teil des (öffentlichen) Lebens waren und Einfluss nahmen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>
<p>Dieses Buch versorgt die Lesenden mit vielen Informationen, die noch lange nachhallen.</p>

<p>So werden ungehörte Ergänzungen und ungesehene Perspektiven mit dem aus der Schulzeit vorhandenen Wissen kombiniert und fördern so ein runderes, realistischeres Bild des Römischen Reichs.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="Geschichte" /><category term="Sachbuch" /><category term="informativ" /><category term="Rom" /><category term="Frauen" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783351042387]]></summary></entry><entry><title type="html">Travis Baldree’s “Legends &amp;amp; Lattes”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Legends-and-Lattes/" rel="alternate" type="text/html" title="Travis Baldree’s “Legends &amp;amp; Lattes”" /><published>2024-11-17T18:37:00+01:00</published><updated>2024-11-17T18:37:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Legends-and-Lattes</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Legends-and-Lattes/"><![CDATA[<p>The cosy fantasy novel “Legends &amp; Lattes” written by Travis Baldree and published in 2022 with Tor is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>The book describes the path of orc Viv to owning her own quaint coffee shop, while she tries to leave fighting and trouble behind her for a more peaceful life. On the way the reader meets exciting and lovable characters and gets to know Viv and her inner struggles as well as her solutions to them better.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9781035007325 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>This novel is sweet and calm and cosy as well as having exciting and peculiar and whimsical moments. The desire to live a slower life filled with peace and surrounded by warm-hearted people shines through the whole book and makes the reader take a breath and consider what might be more important than being the strongest swordswoman or the mightiest warrior.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>Perfect for a cosy winter read, cuddled up under the blankets with a lovely cup of hot drink of choice – and trying to replicate the recipes afterwards.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="love" /><category term="fantasy" /><category term="cosy" /><category term="coffee" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781035007325]]></summary></entry><entry><title type="html">Bolu Babalola’s “Love in Colour”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Love-in-colour/" rel="alternate" type="text/html" title="Bolu Babalola’s “Love in Colour”" /><published>2024-10-17T19:37:00+02:00</published><updated>2024-10-17T19:37:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Love-in-colour</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Love-in-colour/"><![CDATA[<p>The collection of stories in Bolu Babalola’s book “Love in Colour” published in 2020 by Headline Publishing Group are the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>The book contains multiple stories that offer a fresh view on old myths engaging with the subject of love. It starts with ten stories referring to old myths, followed by three new tales. The length of the stories varies, but most of them are around twenty pages long, which makes it very easy to pick the book up again and jump right in after life interfering with the read.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9781472268884 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>This book can make the reader reconsider their own perspectives, be a joyful pastime or promote own research into the myths and figures that are mentioned. It shows that love doesn’t have to mean heartache and drama (although it might mean that as well) and that the definition of love very much depends on the individuals being in love with each other. Some things should obviously always be counted into the mix, consent, benevolence and communication being fundamental, but the details can vary from lovers to lovers.</p>

<p>To quote the author: “Love enriches the world we inhabit.”</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>Highly recommended read, I especially love the strong female characters.</p>

<p>The language is electrifying, the characters are well rounded and the plots exciting.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="shortstories" /><category term="english" /><category term="love" /><category term="tales" /><category term="myths" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781472268884]]></summary></entry><entry><title type="html">Tomoko Kakita’s “Furoshiki and the Japanese Art of Gift Wrapping”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Furoshiki/" rel="alternate" type="text/html" title="Tomoko Kakita’s “Furoshiki and the Japanese Art of Gift Wrapping”" /><published>2024-10-16T00:47:00+02:00</published><updated>2024-10-16T00:47:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Furoshiki</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Furoshiki/"><![CDATA[<p>The instructive book “Furoshiki and the Japanese Art of Gift Wrapping” from Tokoko Kakita released in 2021 by Laurence King Publishing is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>The book explains different ways to wrap gifts and other items in pretty fabric. It features a short introductory explanation of the history and usage of Furoshiki and thirty illustrated wrapping styles.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9781913947651 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>The book inspires to (re-)use fabric instead of paper, thus reducing waste and improving sustainability. It is interesting to learn about other gift wrapping options and the history of Furoshiki, but the most exciting part is using the wrapping styles to lovingly wrap gifts or bento boxes or to just miraculously have an emergency bag.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>The fabrics that are used to wrap gifts can be gifted back and forth for years, adding to a gifting tradition and creating a bit of nostalgia at the same time. The book can be a lovely gift itself, but using it oneself is a lot of fun as well.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="gift" /><category term="english" /><category term="japanese" /><category term="instructions" /><category term="creative" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781913947651]]></summary></entry><entry><title type="html">kriegundfreitags “Psyche, du kleiner Schlingel”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Psyche/" rel="alternate" type="text/html" title="kriegundfreitags “Psyche, du kleiner Schlingel”" /><published>2024-10-03T14:07:00+02:00</published><updated>2024-10-03T14:07:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Psyche</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Psyche/"><![CDATA[<p>Das Buch “Psyche, du kleiner Schlingel”, erschienen 2021 beim Lappan Verlag, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In “Psyche, du kleiner Schlingel” zeigt kriegundfreitag (Tobias Vogel) mit der Hilfe von charmanten Zeichnungen Einblicke in das menschliche Innenleben.</p>

<p>Unter der EAN 9783830336136 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>
<p>Die Comics bringen Lesende zum Lachen, lassen innehalten und regen zum Nachdenken an. Während manche der Comics pure Witzigkeit im ursprünglichen Sinn darstellen, zeigen andere einen warmherzigen Blick auf Melancholie und Weltschmerz. Lesende werden abgeholt, unabhängig von ihrer aktuellen Gefühlslage, und fühlen sich im besten Fall mit diesem Buch weniger allein.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>
<p>Die Comics von @kriegundfreitag sind tiefgründig und feinfühlig, sensibel und liebevoll. Auch wenn schwierige Themen angesprochen werden, ist stets ein Wohlwollen dem Menschen gegenüber zu erkennen. Gut als Geschenk für sich selbst oder andere.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Philosophie" /><category term="deutsch" /><category term="Comic" /><category term="Gesellschaftskritik" /><category term="Psyche" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783830336136]]></summary></entry><entry><title type="html">Masanobu Fukuokas “Der große Weg hat kein Tor”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Der-grosse-Weg/" rel="alternate" type="text/html" title="Masanobu Fukuokas “Der große Weg hat kein Tor”" /><published>2024-09-08T18:13:00+02:00</published><updated>2024-09-08T18:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Der-grosse-Weg</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Der-grosse-Weg/"><![CDATA[<p>Das Buch “Der große Weg hat kein Tor. Nahrung, Anbau, Leben” aus dem Pala Verlag in der fünften Auflage von 2019, Erstauflage im Pala Verlag 2013, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In “Der große Weg hat kein Tor” beschreibt Masanobu Fukuoka seine Landwirtschaftsphilosophie und seinen Werdegang vom Forschenden zum Bauern und Pionier des Ökolandbaus sowie Grundlagen der natürlichen Landwirtschaft.</p>

<p>Unter der EAN 9783895662065 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch bietet, zumindest für mich, weniger praktische Anwendungsmöglichkeiten, sondern eher einen historischen und philosophischen Überblick über die Entwicklung von Masanobu Fukuokas Ideen für den Landbau. Bei seinen Ideen geht es für mich primär um die Beweggründe und Chancen, die er im natürlichen Landbau sieht; die Weiterentwicklung und praktischere Umsetzung bleibt für mich eher den Nachfolgenden überlassen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Diese Lektüre empfehle ich Personen, die sich für die ökologische Landwirtschaft und die Permakultur interessieren und die eine philosophische, historische, japanische Sichtweise als inspirierend empfinden. Viele der vorgestellten Ideen können in den eigenen Garten mitgenommen werden, aber stärker als das werden die neuen Perspektiven im eigenen Denken gedreht und gewendet und produzieren damit mehr Nahrung für den Geist als für den Körper.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Philosophie" /><category term="deutsch" /><category term="Umwelt" /><category term="Anbau" /><category term="Garten" /><category term="Landwirtschaft" /><category term="Ökolandbau" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783895662065]]></summary></entry><entry><title type="html">Hugo von Hofmannsthals “Gesammelte Werke. Gedichte. Dramen I. 1891-1898”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Hofmannsthal-Gedichte/" rel="alternate" type="text/html" title="Hugo von Hofmannsthals “Gesammelte Werke. Gedichte. Dramen I. 1891-1898”" /><published>2024-09-01T14:13:00+02:00</published><updated>2024-09-01T14:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Hofmannsthal-Gedichte</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Hofmannsthal-Gedichte/"><![CDATA[<p>Die frühen Gedichte und Dramen Hugo von Hofmannsthals in der Ausgabe der gesammelten Werke des Fischer Verlags von 1979 mit der ISBN 3596221595 sind das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In “Gesammelte Werke. Gedichte. Dramen I. 1891-1898” sind viele der meiner Meinung nach schönsten Gedichte Hofmannsthals enthalten.</p>

<p>Dieses Buch ist vergriffen und kann nur noch antiquarisch bestellt werden, allerdings gibt es andere Ausgaben der Gedichte und Dramen von Hugo von Hofmannsthal.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>
<p>Da die Gedichte unterschiedliche Themen haben, wirken sie unterschiedlich auf die Lesenden. Auch Reimschema und Metrum sind von Gedicht zu Gedicht unterschiedlich, deshalb soll an dieser Stelle ein Gedicht besonders hervorgehoben werden:
In dem Sonett “Die Beiden” wird durch den Titel schon der Fokus darauf gelegt, dass von zwei Personen die Sprache sein wird. In dem ersten Quartett wird dann auch “sie” beschrieben, sodass die Erwartung geschaffen wird, dass eine zweite Personenbeschreibung folgen wird. Dies geschieht dann auch im zweiten Quartett, in dem “er” vorgestellt wird. Beiden Beschreibungen ist zu eigen, dass sie Momentaufnahmen sicherer und gefestigter Persönlichkeiten zeigen. Zwischen den Quartetten und den Terzetten gibt es einen Bruch, denn diese Selbstsicherheit verschwindet plötzlich - nämlich in dem Moment, in dem “er” und “sie” sich begegnen und zu den “Beiden” werden. Die Unwirklichkeit dieser Begegnung wird auch durch den am Boden rollenden Wein verstärkt.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>
<p>Die frühen Gedichte und Dramen Hofmannsthals bieten einen Einblick in das Werken eines sehr jungen Künstlers, der sich an neuen Ideen und Vorstellungen erprobt. Unterschiedliche Themen und Umsetzungen wirken auf verschiedene Weise auf die Lesenden, sind aber besonders dann spannend, wenn Zeit dafür da ist, sich in den Gedichten mit Reimschema und Metrum zu befassen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Literatur" /><category term="deutsch" /><category term="Gedichte" /><category term="poems" /><category term="Hofmannsthal" /><category term="Jahrhundertwende" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[ISBN 3596221595]]></summary></entry><entry><title type="html">Rebecca Buxtons und Lisa Whitings “Philosophinnen”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen/" rel="alternate" type="text/html" title="Rebecca Buxtons und Lisa Whitings “Philosophinnen”" /><published>2024-08-03T14:13:00+02:00</published><updated>2024-08-03T14:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen/"><![CDATA[<p>Das Buch “Philosophinnen. Von Hannah Arendt bis Mary Wollstonecraft” in der Ausgabe von Reclam aus dem Jahr 2024 ist das Thema dieses Posts.</p>

<p>Zuvor ist es 2021 unter dem Titel “Philosophinnen. Von Hypatia bis Angela Davis: Herausragende Frauen der Philosophiegeschichte” im mairisch Verlag erschienen, das Original wurde 2020 unter dem Titel “Philosopher Queens. The Lives and Legacies of Philosophy’s Unsung Women” bei Unbound veröffentlicht.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In dieser Herausgeberschrift werden chronologisch unterschiedliche Philosophinnen behandelt, zu denen es jeweils einen kurzen Aufsatz von verschiedenen Wissenschaftlerinnen gibt.</p>

<p>Nach einer Einleitung der Herausgeberinnen Rebecca Buxton und Lisa Whiting steht der erste Aufsatz, der sich mit Diotima befasst, die etwa 400 Jahre vor unserer Zeitrechnung philosophierte und vor allem aus Platons Dialogen bekannt ist. Quer durch die Jahrhunderte und Regionen arbeiten sich die Autorinnen dann bis in die Jetztzeit vor.</p>

<p>Unter der EAN 9783150114599 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden, zum Zeitpunkt dieses Posts ist es lieferbar zum nächsten Tag.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch bietet die Gelegenheit, viel über meist wenig bekannte Philosophinnen zu lernen. Die Unterteilung in Aufsätze erleichtet das Leseverständnis und erlaubt es, das Buch auch als Zugbuch zu nutzen, da der Wiedereinstieg stets möglich ist.</p>

<p>Selbst in der Philosophie an den heutigen Universitäten werden immer noch vor allem männliche Philosophen besprochen, sodass es sehr viel Freude macht, auch Frauen in der Philosophie kennen zu lernen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Sehr empfohlene Lektüre voller spannender Erkenntnisse und mit viel Inspiration für das eigene Denken, gleichzeitig unterstützt es dabei, unsere Welt besser zu verstehen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Philosophie" /><category term="deutsch" /><category term="Zugbuch" /><category term="trainbook" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783150114599]]></summary></entry></feed>