<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en, de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en, de" /><updated>2025-09-26T10:26:03+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Verschiedenste Ideen, Buchrezensionen und Informationen.
</subtitle><entry><title type="html">Antoine de Saint-Exupérys ‘Le Petit Prince’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Le-Petit-Prince/" rel="alternate" type="text/html" title="Antoine de Saint-Exupérys ‘Le Petit Prince’" /><published>2025-09-26T09:54:47+02:00</published><updated>2025-09-26T09:54:47+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Le%20Petit%20Prince</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Le-Petit-Prince/"><![CDATA[<p>Das mit Illustrationen des Autors versehene Buch ‘Le Petit Prince’ von Antoine de Saint-Exupéry, erschienen 2015 bei Reclam in einer französischen Ausgabe mit deutschen Worterläuterungen, zuerst jedoch 1943 auf Französisch und Englisch bei Reynal &amp; Hitchcock, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>Schon die Widmung des Buchs setzt den Tonfall, denn der Autor entschuldigt sich bei allen Kindern dafür, dass er das Buch einem Erwachsenen widmen möchte, auch wenn dieser sein bester Freund auf der ganzen Welt sei. Er findet dann jedoch eine für alle zufriedenstellende Lösung, indem er das Buch seinem besten Freund <em>als er noch ein kleiner Junge</em> war widmet.</p>

<p>Nach dem philosophischen Bericht einer Erfahrung, die der Erzähler als Sechsjähriger hatte, sowie dem daraus entstehenden Menschenbild, beginnt mit einem Flugzeugabsturz in der Wüste die Erzählung des kleinen Prinzen.</p>

<p>Unter der EAN 9783150198940 kann diese französische Ausgabe mit deutschen Vokabeln in lokalen Buchläden bestellt werden, da es sich dabei aber um eines der am meisten übersetzen Werke der Weltliteratur handelt, stehen immer auch weitere Versionen zur Verfügung.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Das Buch regt zum selbstständigen Denken an und schon die ersten Zeichnungen und die zugrundeliegenden Überlegungen zur Wahrnehmung und dem, was verborgen liegen könnte, sind philosophisch, aber trotzdem verständlich für Kinder.</p>

<p>So wie das Höhlengleichnis oft zum Einstieg in die platonische Philosophie verwendet wird, wird hier ein Hut genutzt, um auf die unterschiedliche Wahrnehmung von Kindern und ernsthaften Erwachsenen einzugehen. Wer möchte, kann hier neben Philosophie auch Psychologie und einen durch die Zeit geprägten Blick auf die Welt erkennen, aber dieses Buch erlaubt es, zu Beginn und durchgängig, auf unterschiedlichen Ebenen zu lesen. Lesende können also tiefer gehen, wenn sie möchten, oder auf der Textebene bleiben und einer spannenden, unerwarteten Geschichte folgen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Obwohl Antoine de Saint-Exupérys ‘Le Petit Prince’ weltbekannt ist, soll nicht zu viel vorweg genommen werden, daher beschränke ich mich darauf zu sagen, dass der Rest des Buchs und die Geschichte des kleinen Prinzen ihrem Anfang gerecht werden.</p>

<p>Auch wenn es traurige Momente gibt und schwierige Passagen enthalten sind, macht der Blick des Buchs auf die Welt Mut und ist sowohl für Erwachsene als auch zur gemeinsamen Lektüre mit Kindern zu empfehlen</p>

<p>Empathie und Verantwortungsbewusstsein und Freude an vermeintlich kleinen Dingen sind Aspekte, über die man aus diesem Buch lernen kann – oder man kann einfach nur die erzählte Welt und die schöne Sprache genießen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="französisch" /><category term="Philosophie" /><category term="Abenteuer" /><category term="Kunstmärchen" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783150198940]]></summary></entry><entry><title type="html">The ‘Emily Wilde’ book series by Heather Fawcett</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Emily-Wilde/" rel="alternate" type="text/html" title="The ‘Emily Wilde’ book series by Heather Fawcett" /><published>2025-08-30T15:13:26+02:00</published><updated>2025-08-30T15:13:26+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Emily%20Wilde</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Emily-Wilde/"><![CDATA[<p>The ‘Emily Wilde’ book series written by Heather Fawcett and published by Little, Brown Book Group is the subject of this post.</p>

<p>The first book of the series, ‘Emily Wilde’s Encyclopaedia of Faeries’, was published in paperback in 2023, while the second one, titled ‘Emily Wilde’s Map of the Otherlands’, was published in 2024 under the EAN 97803565191800 and the third, ‘Emily Wilde’s Compendium of Lost Tales’ was published in 2025 under the EAN 9780356519203.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This book series shows elegantly how academic fantasy can work in a more grown up setting.</p>

<p>The books gently introduce the main characters and show their tangible development throughout the series whilst also adding new personalities.</p>

<p>The first book of the series can be ordered with the EAN 9780356519142 in local bookshops, the others with the EAN’s mentioned above. They are also being published in other languages, e. g. German and French.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>The characters are strong and colourfully described and the story makes you want to read through the night.</p>

<p>The challenges that the characters are facing are to be solved more by intellect than by force and the world building in connecting the world of the Belle Époque with ideas from the realms of fairies and much older stories works really well.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>This book series is a wonderful way to get back into reading fantasy as an adult, if you haven’t read fantasy for a while and offers a great option to have a bit of escapism.</p>

<p>While the books do have their dark moments, I really enjoyed not having to worry about extensive violence like it is the case with other fantasy books.</p>

<p>The books feel cosy and engaging and offer an exciting world to get pulled into.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="fantasy" /><category term="book" /><category term="academia" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9780356519142]]></summary></entry><entry><title type="html">The comic book ‘I’m So Happy You’re Here’ by Liz Climo</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/So-Happy-Youre-Here/" rel="alternate" type="text/html" title="The comic book ‘I’m So Happy You’re Here’ by Liz Climo" /><published>2025-07-31T19:28:31+02:00</published><updated>2025-07-31T19:28:31+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/So%20Happy%20Youre%20Here</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/So-Happy-Youre-Here/"><![CDATA[<p>The comic book ‘I’m So Happy You’re Here’ by Liz Climo, published in 2022 by HarperCollinsPublishers, is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This book shows in great detail and with lots of warmth why the reader is wonderful and why the person gifting this book (or in the first place, the author Liz Climo) is happy they are there.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9780008520854 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>Cute and colourful drawings of animals amplify the short texts directly addressed to the reader that go through a charming explanation of why the reader is great and why self doubt doesn’t have to always be taken so seriously.</p>

<p>The book takes the air out of insecurities and supports a positive image of the reader - it thus helps appreciate not only the wonderful people in our lives, but also the good things about ourselves.</p>

<p>The rhymes and drawings go exceptionally well together and carry the message of appreciation, perseverance and self esteem through the whole book.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>This book helps to see the broader picture when there are difficulties in life and sends a strong message of us deserving the same kindness that we send out into the world.</p>

<p>It can be a pick-me-up in difficult situations or just a bit of sunshine in day to day life, in any way I think it helps being kinder to oneself and in showing appreciation for the wonderful people around us and the lovely situations we can find ourselves in even after hard times.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="comic" /><category term="love" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9780008520854]]></summary></entry><entry><title type="html">The comic collection ‘In Love and Pajamas’ by Catana Chetwynd</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/In-Love-and-Pajamas/" rel="alternate" type="text/html" title="The comic collection ‘In Love and Pajamas’ by Catana Chetwynd" /><published>2025-07-30T16:22:58+02:00</published><updated>2025-07-30T16:22:58+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/In%20Love%20and%20Pajamas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/In-Love-and-Pajamas/"><![CDATA[<p>The book ‘In Love and Pajamas’ by Catana Chetwynd, published in 2021 by Andrews McMeel Publishing, is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This book looks into love in the day to day life: Different kinds of hugs, shared experiences, holding hands as well as holding each other.</p>

<p>The printed book itself isn’t the nicest quality, because the glue has a strong scent, but the comics make up for that.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9781524864712 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>The comics in this book show the little moments of love in everyday life and how John and Catana appreciate each other.</p>

<p>Even though it is their life and stories that are portrayed, they are very relatable and when reading it with a partner it is easy and cute and pleasant to find similarities and differences in how we show our love for each other.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>This collection of comics makes the reader look into how they show their love and helps to appreciate love in every day situations. It makes them want to try different hugs and build forts on the couch and take naps together.</p>

<p>This makes it a great book to give to a partner or to just enjoy reading together.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="comic" /><category term="love" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781524864712]]></summary></entry><entry><title type="html">Akira Toriyamas ‘SandLand’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Sandland/" rel="alternate" type="text/html" title="Akira Toriyamas ‘SandLand’" /><published>2025-06-28T18:17:08+02:00</published><updated>2025-06-28T18:17:08+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Sandland</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Sandland/"><![CDATA[<p>Der Manga ‘SandLand’ von Akira Toriyama, erschienen 2002 bei Carlsen, zuerst 2000 bei SHUEISHA, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In diesem Manga wird die Wassersuche des Dämonenprinzen gemeinsam mit einem Menschen in einer Welt beschrieben, die von Menschen zur Wüste gemacht wurde. Dabei wird die Geschichte mit prägnanten Bildern untermalt.</p>

<p>Meine Version mit der EAN 9783551762016 ist leider vergriffen, aber Neuauflagen können in lokalen Buchläden bestellt werden, sowohl als eigenständige Ausgabe als auch als Teil von Toriyamas Kurzgeschichten.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Tagesaktuell wirkt dieser Manga, dessen Prämisse menschengemachter Klimawandel ist. Nachdem Krieg und Naturkatastrophen die Welt zu einer Wüste gemacht haben, in der nur wenige Reiche Zugriff auf Wasser haben und dieses Monopol nutzen, müssen alle anderen um Wasser und damit ihr Überleben bangen.</p>

<p>Humorvoll und gleichzeitig ernsthaft wird diese zerstörte und korrumpierte Welt gezeigt, die Charaktere wirken trotz der Kürze des Mangas komplex und die Geschichte überrascht mit neuen Erkenntnissen.</p>

<p>Sehr witzig sind auch eingebaute Details, wie die Lektüre des Dämonenkönigs: Faust.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Durch die Kürze ist dieser Manga ein guter Einstieg in das Genre, auch wenn leider Frauenfiguren fehlen.</p>

<p>Der Eindruck der Geschichte wird durch die Zeichnungen verstärkt und bietet heute vermutlich noch mehr Anknüpfungspunkte als zum Erscheinungsdatum vor 25 Jahren.</p>

<p>Ich lese ‘SandLand’ immer wieder gerne und fühle mich dadurch inspiriert.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="Manga" /><category term="japanisch" /><category term="Abenteuer" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783551762016]]></summary></entry><entry><title type="html">The book ‘My Art Book of Love’ with words by Shana Gozansky</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/My-Art-Book-of-Love/" rel="alternate" type="text/html" title="The book ‘My Art Book of Love’ with words by Shana Gozansky" /><published>2025-06-27T15:13:07+02:00</published><updated>2025-06-27T15:13:07+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/My%20Art%20Book%20of%20Love</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/My-Art-Book-of-Love/"><![CDATA[<p>The book ‘My Art Book of Love’ with words by Shana Gozansky, published in 2018 by Phaidon, is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This book answers the question how love can look in different paintings and works of art. While it is aimed at children, it can still be enjoyed by adults, too.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9780714877181 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>Different chapters explore the essence of love, how love looks, how it feels, what it makes you do, where it can be found and more.</p>

<p>These questions are answered with fine art combined with what they signify, thus allowing readers to find out if they share those impressions of love or if they differ.</p>

<p>The book helps to renew appreciation for art and the way it conveys feelings as well as learning more about ones own perspective on love.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>This is a lovely children’s book that can be read and enjoyed by adults as well, because firstly the question what love is can be answered in different ways throughout life and might well be revisited from time to time. Secondly, the art used as answer to this question can inspire on its own and open up new understandings as well as just being beautiful.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="art" /><category term="book" /><category term="children" /><category term="love" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9780714877181]]></summary></entry><entry><title type="html">Kosmos-Naturführer ‘Was fliegt denn da? Der Fotoband’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Was-fliegt-denn-da/" rel="alternate" type="text/html" title="Kosmos-Naturführer ‘Was fliegt denn da? Der Fotoband’" /><published>2025-05-18T11:15:48+02:00</published><updated>2025-05-18T11:15:48+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Was%20fliegt%20denn%20da</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Was-fliegt-denn-da/"><![CDATA[<p>Der Kosmos-Naturführer ‘Was fliegt denn da? Der Fotoband’ von Detlef Singer, erschienen 2019 bei Franckh-Kosmos, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In gut strukturierten Kapiteln werden 346 Vogelarten Europas mit Fotos, Zeichnungen und Karten dargestellt. Gegliedert sind die Vogelbeschreibungen in ‘Singvögel’, ‘Tauben, Spechte und andere’, ‘Eulen und Greifvögel’, ‘Hühner, Schreitvögel und Rallen’, ‘Watvögel’ sowie ‘Taucher, Enten und Andere’.</p>

<p>Des Weiteren können Vogelfilme und -stimmen betrachtet werden, wenn die entsprechende App installiert wird, dies ist aber nicht notwendig zum Verwenden des Buchs.</p>

<p>Unter der EAN 9783440164082 kann es (bzw. die aktuellste Auflage) in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Das Buch erlaubt es, Vögel schnell nachschlagen und zuordnen zu können. Die Fotos und schematischen Darstellungen machen es so leicht wie möglich, die Vögel erkennen zu können und die kleinen Karten ermöglichen es, auf einen Blick erkennen zu können, ob die entsprechenden Vögel in der Gegend vorkommen.</p>

<p>Die kurzen Erläuterungen zum Verhalten der Vögel, die den Merkmalen vorangestellt sind, ergänzen die Fotos prima.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Ein sehr gutes Buch, um Vögel erkennen zu können, die uns begegnen.</p>

<p>Natürlich könnte das Buch auch einfach durchgelesen werden, um in kurzer Zeit viele Vogelarten kennenzulernen, aber wirklich stark ist es in der Funktion als Nachschlagewerk.</p>

<p>Es erscheinen immer wieder neue Auflagen, sodass das Nachschlagewerk auf dem neuesten Stand ist.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="Naturführer" /><category term="Sachbuch" /><category term="Vogel" /><category term="Fotoband" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783440164082]]></summary></entry><entry><title type="html">Kakuzō Okakuras ‘Das Buch vom Tee’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Das-Buch-vom-Tee/" rel="alternate" type="text/html" title="Kakuzō Okakuras ‘Das Buch vom Tee’" /><published>2025-05-17T14:07:03+02:00</published><updated>2025-05-17T14:07:03+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Das%20Buch%20vom%20Tee</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Das-Buch-vom-Tee/"><![CDATA[<p>‘Das Buch vom Tee’ von Kakuzō Okakura erschien zunächst 1906 auf Englisch. Die vorliegende Ausgabe erschien zuerst 2016 im Inselverlag, liegt in der dritten Auflage von 2018 vor und ist das Thema dieses Posts. Es wurde übertragen und mit einem Nachwort versehen von Horst Hammitzsch und mit farbigen Illustrationen von Alexandra Klobouk und Eva Gonçalves ausgestattet.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In diesem Buch wird die Perspektive Kakuzō Okakuras auf Geschichte und Kultur des Teetrinkens dargestellt. Japan wird hier als ein Land des Tees interpretiert, das von der Kultur des Tees durchdrungen ist, was sich selbst in Sprichwörtern zeigt. Des Weiteren wird das Verhältnis von Ost und West verhandelt und insbesondere in Bezug auf Tee gezeigt.</p>

<p>Unter der EAN 9783458194231 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch regt zum Teetrinken und Tee genießen an und erlaubt es, sich mit der Kultur des Teetrinkens auseinanderzusetzen. Es ermöglicht es, einen historischen, interkulturellen und historischen Blick auf Japan und andere Länder nachzuvollziehen, die alle durch Tee zusammengehalten werden.</p>

<p>Während die asiatischen Länder vom Westen diskriminiert wurden, gab es mit diesem Buch eine Stimme, die die Kultur des Teetrinkens als hoch bedeutsam darstellt.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Dieses Buch funktioniert auf verschiedenen Ebenen gut: Es ist ein ausgezeichnetes Geschenkbuch, ein historisches Buch, eine Kulturanalyse und eine japanische Perspektive auf die Welt um die Jahrhundertwende. Mit den kurzen Kapiteln kann es gut immer wieder zwischen zwei Tassen Tee gelesen werden und die hübschen Illustrationen machen es zu einem Lesegenuss.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="Tee" /><category term="japanisch" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783458194231]]></summary></entry><entry><title type="html">Meta Benes ‘Philosophieren mit Tieren’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Philosophieren-mit-Tieren/" rel="alternate" type="text/html" title="Meta Benes ‘Philosophieren mit Tieren’" /><published>2025-04-13T12:26:07+02:00</published><updated>2025-04-13T12:26:07+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Philosophieren%20mit%20Tieren</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Philosophieren-mit-Tieren/"><![CDATA[<p>Der Comic ‘Philosophieren mit Tieren’ von Meta Bene, erschienen 2024 bei Lappan, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In diesem Comic wird anhand des Gedankens, dass Tiere philosophieren können, ein humorvoller Spaziergang durch die Philosophie unternommen. In jedes Kapitel wird mit einem kurzen Text eingeführt, der dann mit minimalistischen, aussagekräftigen Illustrationen untermalt wird.</p>

<p>Unter der EAN 9783830336730 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Die Tiere und ihre Gedanken und Aussagen bringen Lesende zum Lachen und regen zur Verwendung des eigenen Verstandes an. Anspielungen und Zitate menschlicher Philosophen können spielerisch erraten und in den Anmerkungen und Verweisen hinten im Buch überprüft werden.</p>

<p>Der ernste, aber spielerische Umgang mit Philosophie eröffnet die Möglichkeit, selber auch ein bisschen zu philosophieren.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Ein Buch, das durch wiederholtes Lesen besser wird, weil die kurzen Darstellungen dazu einladen, die Entwicklung des eigenen Denkens zu beobachten.</p>

<p>Es ist sowohl ein guter Einstieg in die Philosophie als auch Anregung zu tiefergehenden Betrachtungen und nimmt sich selbst nicht zu ernst, das Thema aber schon.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="Comic" /><category term="Philosophie" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783830336730]]></summary></entry><entry><title type="html">Charlie Mackery’s ‘The Boy, the Mole, the Fox and the Horse. The Animated Story’</title><link href="http://localhost:4000/blog/2025/Boy-Mole-Fox-Horse/" rel="alternate" type="text/html" title="Charlie Mackery’s ‘The Boy, the Mole, the Fox and the Horse. The Animated Story’" /><published>2025-04-11T11:06:04+02:00</published><updated>2025-04-11T11:06:04+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2025/Boy%20Mole%20Fox%20Horse</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2025/Boy-Mole-Fox-Horse/"><![CDATA[<p>The book ‘The Boy, the Mole, the Fox and the Horse. The Animated Story’ by Charlie Mackery, published in 2022 by Ebury Press, is the subject of this post.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This book is the book of the film of the book - it uses the animations that were created when making the original book into a film and thus has a different preface explaining this story. Readers are greeted with beautiful writing and the statement of the author that the reader is hopefully ok, where ever they are. 
When you are reading the book the first time, I would recommend skipping this part and only reading it after finishing the book, because it already introduces the characters.</p>

<p>The pictures and the writing are very pretty and the story unfolds in a nice pace, while the open pages leave plenty of room for one’s own thoughts and emotions.</p>

<p>It can be ordered with the EAN 9781529197686 in local bookshops.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>More than telling a straight story this book is about how we treat each other and about how we view ourselves. It shows compassion and gentleness and the value of friendships and love and does that well.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>If you are looking for a book that explains everything and leaves no open spaces, this book is not the one for you.</p>

<p>If you want to be inspired and think about what is important to you in life, admire pretty pictures and a lovely font as well as see characters treat each other with kindness, empathy and acceptance, maybe give it a read.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="english" /><category term="illustration" /><category term="heartwarming" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781529197686]]></summary></entry></feed>