<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en, de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en, de" /><updated>2024-10-05T19:41:05+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Verschiedenste Ideen, Buchrezensionen und Informationen.
</subtitle><entry><title type="html">Masanobu Fukuokas “Der große Weg hat kein Tor”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Der-grosse-Weg/" rel="alternate" type="text/html" title="Masanobu Fukuokas “Der große Weg hat kein Tor”" /><published>2024-09-08T18:13:00+02:00</published><updated>2024-09-08T18:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Der-grosse-Weg</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Der-grosse-Weg/"><![CDATA[<p>Das Buch “Der große Weg hat kein Tor. Nahrung, Anbau, Leben” aus dem Pala Verlag in der fünften Auflage von 2019, Erstauflage im Pala Verlag 2013, ist das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In “Der große Weg hat kein Tor” beschreibt Masanobu Fukuoka seine Landwirtschaftsphilosophie und seinen Werdegang vom Forschenden zum Bauern und Pionier des Ökolandbaus sowie Grundlagen der natürlichen Landwirtschaft.
Unter der EAN 9783895662065 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch bietet, zumindest für mich, weniger praktische Anwendungsmöglichkeiten, sondern eher einen historischen und philosophischen Überblick über die Entwicklung von Masanobu Fukuokas Ideen für den Landbau. Bei seinen Ideen geht es für mich primär um die Beweggründe und Chancen, die er im natürlichen Landbau sieht; die Weiterentwicklung und praktischere Umsetzung bleibt für mich eher den Nachfolgenden überlassen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Diese Lektüre empfehle ich Personen, die sich für die ökologische Landwirtschaft und die Permakultur interessieren und die eine philosophische, historische, japanische Sichtweise als inspirierend empfinden. Viele der vorgestellten Ideen können in den eigenen Garten mitgenommen werden, aber stärker als das werden die neuen Perspektiven im eigenen Denken gedreht und gewendet und produzieren damit mehr Nahrung für den Geist als für den Körper.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Philosophie" /><category term="deutsch" /><category term="Umwelt" /><category term="Anbau" /><category term="Garten" /><category term="Landwirtschaft" /><category term="Ökolandbau" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783895662065]]></summary></entry><entry><title type="html">Hugo von Hofmannsthals “Gesammelte Werke. Gedichte. Dramen I. 1891-1898”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Hofmannsthal-Gedichte/" rel="alternate" type="text/html" title="Hugo von Hofmannsthals “Gesammelte Werke. Gedichte. Dramen I. 1891-1898”" /><published>2024-09-01T14:13:00+02:00</published><updated>2024-09-01T14:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Hofmannsthal-Gedichte</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Hofmannsthal-Gedichte/"><![CDATA[<p>Die frühen Gedichte und Dramen Hugo von Hofmannsthals in der Ausgabe der gesammelten Werke des Fischer Verlags von 1979 mit der ISBN 3596221595 sind das Thema dieses Posts.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In “Gesammelte Werke. Gedichte. Dramen I. 1891-1898” sind viele der meiner Meinung nach schönsten Gedichte Hofmannsthals enthalten. 
Dieses Buch ist vergriffen und kann nur noch antiquarisch bestellt werden, allerdings gibt es andere Ausgaben der Gedichte und Dramen von Hugo von Hofmannsthal.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>
<p>Da die Gedichte unterschiedliche Themen haben, wirken sie unterschiedlich auf die Lesenden. Auch Reimschema und Metrum sind von Gedicht zu Gedicht unterschiedlich, deshalb soll an dieser Stelle ein Gedicht besonders hervorgehoben werden:
In dem Sonett “Die Beiden” wird durch den Titel schon der Fokus darauf gelegt, dass von zwei Personen die Sprache sein wird. In dem ersten Quartett wird dann auch “sie” beschrieben, sodass die Erwartung geschaffen wird, dass eine zweite Personenbeschreibung folgen wird. Dies geschieht dann auch im zweiten Quartett, in dem “er” vorgestellt wird. Beiden Beschreibungen ist zu eigen, dass sie Momentaufnahmen sicherer und gefestigter Persönlichkeiten zeigen. Zwischen den Quartetten und den Terzetten gibt es einen Bruch, denn diese Selbstsicherheit verschwindet plötzlich - nämlich in dem Moment, in dem “er” und “sie” sich begegnen und zu den “Beiden” werden. Die Unwirklichkeit dieser Begegnung wird auch durch den am Boden rollenden Wein verstärkt.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>
<p>Die frühen Gedichte und Dramen Hofmannsthals bieten einen Einblick in das Werken eines sehr jungen Künstlers, der sich an neuen Ideen und Vorstellungen erprobt. Unterschiedliche Themen und Umsetzungen wirken auf verschiedene Weise auf die Lesenden, sind aber besonders dann spannend, wenn Zeit dafür da ist, sich in den Gedichten mit Reimschema und Metrum zu befassen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Literatur" /><category term="deutsch" /><category term="Gedichte" /><category term="poems" /><category term="Hofmannsthal" /><category term="Jahrhundertwende" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[ISBN 3596221595]]></summary></entry><entry><title type="html">Rebecca Buxtons und Lisa Whitings “Philosophinnen”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen/" rel="alternate" type="text/html" title="Rebecca Buxtons und Lisa Whitings “Philosophinnen”" /><published>2024-08-03T14:13:00+02:00</published><updated>2024-08-03T14:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Philosophinnen/"><![CDATA[<p>Das Buch “Philosophinnen. Von Hannah Arendt bis Mary Wollstonecraft” in der Ausgabe von Reclam aus dem Jahr 2024 ist das Thema dieses Posts.</p>

<p>Zuvor ist es 2021 unter dem Titel “Philosophinnen. Von Hypatia bis Angela Davis: Herausragende Frauen der Philosophiegeschichte” im mairisch Verlag erschienen, das Original wurde 2020 unter dem Titel “Philosopher Queens. The Lives and Legacies of Philosophy’s Unsung Women” bei Unbound veröffentlicht.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>In dieser Herausgeberschrift werden chronologisch unterschiedliche Philosophinnen behandelt, zu denen es jeweils einen kurzen Aufsatz von verschiedenen Wissenschaftlerinnen gibt.</p>

<p>Nach einer Einleitung der Herausgeberinnen Rebecca Buxton und Lisa Whiting steht der erste Aufsatz, der sich mit Diotima befasst, die etwa 400 Jahre vor unserer Zeitrechnung philosophierte und vor allem aus Platons Dialogen bekannt ist. Quer durch die Jahrhunderte und Regionen arbeiten sich die Autorinnen dann bis in die Jetztzeit vor.</p>

<p>Unter der EAN 9783150114599 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden, zum Zeitpunkt dieses Posts ist es lieferbar zum nächsten Tag.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch bietet die Gelegenheit, viel über meist wenig bekannte Philosophinnen zu lernen. Die Unterteilung in Aufsätze erleichtet das Leseverständnis und erlaubt es, das Buch auch als Zugbuch zu nutzen, da der Wiedereinstieg stets möglich ist.</p>

<p>Selbst in der Philosophie an den heutigen Universitäten werden immer noch vor allem männliche Philosophen besprochen, sodass es sehr viel Freude macht, auch Frauen in der Philosophie kennen zu lernen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Sehr empfohlene Lektüre voller spannender Erkenntnisse und mit viel Inspiration für das eigene Denken, gleichzeitig unterstützt es dabei, unsere Welt besser zu verstehen.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="Philosophie" /><category term="deutsch" /><category term="Zugbuch" /><category term="trainbook" /><category term="book" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783150114599]]></summary></entry><entry><title type="html">Hiroshige. One Hundred Famous Views of Edo. Hundert berühmte Ansichten von Edo. Cent Vues célèbres d’Edo</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/Hiroshige-one-hundred-views/" rel="alternate" type="text/html" title="Hiroshige. One Hundred Famous Views of Edo. Hundert berühmte Ansichten von Edo. Cent Vues célèbres d’Edo" /><published>2024-08-01T23:13:00+02:00</published><updated>2024-08-01T23:13:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/Hiroshige-one-hundred-views</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/Hiroshige-one-hundred-views/"><![CDATA[<p>In diesem Post wird das Buch “Hiroshige. One Hundred Famous Views of Edo. Hundert berühmte Ansichten von Edo. Cent Vues célèbres d’Edo”” in der Ausgabe von Taschen im Rahmen der Bibliotheca Universalis aus dem Jahr 2022 angesprochen.
Es ist dreisprachig erschienen und enthält Erläuterungen auf Deutsch, Englisch und Französisch sowie die oben genannte Landschaftsserie des japanischen Holzschnitts.</p>

<p>Die Texte wurden von Melanie Trede und Lorenz Bichler verfasst, während die Drucke aus dem Ota Memorial Museum of Art Tokyo stammen.</p>

<h2 id="das-buch">Das Buch</h2>

<p>Das Buch beginnt mit einer Einführung in die Veröffentlichungsgeschichte der Landschaftsserie “Hundert berühmte Ansichten von Edo” und einer Defintion der <em>ukiyoe</em> als Bilder einer vergänglichen Welt. Nach vielen weiteren Informationen sowie einer Erklärung zur jahreszeitlichen Anordnung und den Designentscheidungen der erfolgt eine detaillierte Darstellung der Drucke der Serie in ebendieser jahreszeitlich sortierten, konventionellen Ordnung.</p>

<p>Unter der EAN 9783836556590 kann es in lokalen Buchläden bestellt werden.</p>

<h2 id="die-wirkung">Die Wirkung</h2>

<p>Dieses Buch muss nicht in einem Fluss gelesen werden, sondern kann immer wieder aufgeblättert werden. Zunächst wirken der Titel, der in japanischer Schrift sowie in lateinischen Buchstaben abgebildet wird, sowie der Druck selbst. So ist es den Lesenden überlassen, zunächst selbst Bedeutungen und Details in den Kunstwerken zu entdecken. Daraufhin folgt die dreisprachige Erläuterung des jeweiligen Holzschnitts, bei der der erste Eindruck vertieft oder verworfen wird.</p>

<p>Die Bilder wirken als Zeitmaschine, die einen Einblick in alltägliche und außergewöhnliche Situationen im Edo des neunzehnten Jahrhunderts ermöglichen. Je nachdem, wie sehr sich Lesende auf die Wirkung der Bilder einlassen, werden diese unterschiedliche Eindrücke hinterlassen.</p>

<h2 id="das-fazit">Das Fazit</h2>

<p>Bei der Lektüre dieses Buchs können Lesende nicht nur etwas über den Künstler Utagawa Hiroshige lernen, sondern auch neue Erkenntnisse über die Geschichte Japans sowie den japanischen Holzschnitt gewinnen. Es ist damit sowohl für Kunstinteressierte als auch für Japanfans empfehlenswert.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="deutsch" /><category term="english" /><category term="Hiroshige" /><category term="japanese-art" /><category term="prints" /><category term="book" /><category term="Buch" /><category term="images" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9783836556590]]></summary></entry><entry><title type="html">Rupi Kaur’s “milk and honey”</title><link href="http://localhost:4000/blog/2024/milk-and-honey/" rel="alternate" type="text/html" title="Rupi Kaur’s “milk and honey”" /><published>2024-07-27T16:14:00+02:00</published><updated>2024-07-27T16:14:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2024/milk-and-honey</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2024/milk-and-honey/"><![CDATA[<p>The subject of this post is Rupi Kaur’s poetry collection “milk and honey” first published in English in 2015.</p>

<h2 id="the-book">The book</h2>

<p>This collection of poetry is subdivided into four chapters that each have a different focal point.
While it also is available in German (and many other languages) I read it in English and really enjoyed the plays on words. 
It can still be ordered in your local bookshop with the EAN 9781449474256.</p>

<h2 id="the-impact">The impact</h2>

<p>This poetry makes you feel all the feelings of love and affection and trauma and heartache and despair and gentleness and recovery.
The poems are accompanied by drawings that make the meaning of the words even more striking.</p>

<h2 id="the-conclusion">The conclusion</h2>

<p>Highly recommended beautiful poetry, although the reader shouldn’t be too faint of heart.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="books" /><category term="rupikaur" /><category term="poetry" /><category term="english" /><summary type="html"><![CDATA[EAN 9781449474256]]></summary></entry></feed>